# Curso GNU/Linux módulo 1 "Essencial"
# Setembro/Outubro 2022

## Público

O foco do curso é para pessoas que atuam ou pretendem atuar nas posições:

- Sysadmin
- Administradores de rede
- Cloud Native Engineer
- Cloud Engineer
- DevOps Engineer
- Plataform Engineer
- GitOps Engineer
- Hobistas

## Pré-requisitos

- Vontade de aprender.
- Mente aberta para quebrar paradigmas.

## Objetivos

- Começar a construir uma "base sólida" sobre o sistema operacional GNU/Linux.
- Avançar profissionalmente.
- Entender as repercussões e importância de um sistema livre.
- Entender conceitos do sistema e seus componentes.
- Aprimorar a capacidade de resolver problemas.
- Administrar seu próprio sistema.
- Usar o sistema com confiança e controle.
- Ampliar o potencial de uso do sistema.

Dinâmica:
- conceitos
- laboratórios
- atividades individuais
- oficinas
- material de apoio

## Conteúdo
- Introdução / objetivos.
- Conceitos básicos de Software livre.
- Conceitos básicos do sistema GNU.
- Instalação (Debian).
- Princípios do Unix.
- FHS.
- Entendendo Boot.
- Terminal.
- Programas.
- Pacotes.
- Sistemas de arquivos.
- Permissões.
- Processos.
- Módulos do kernel.
- Systemd.
- Solucionando problemas e logs.
- Administração de usuários.
- Acesso remoto.

## Atividades

- Serão 14 aulas de 2h aproximadamente.
- 7 Oficinas, Laboratórios/tira-dúvidas ≃ 3h cada um.
- carga horária total ≃ 49h

## Material

- As aulas são ao vivo via Jitsi.
- Serão disponibilizados os vídeos para participantes.
- Material de apoio composto de slides, guias e links.

## Datas propostas
Setembro

Data| Dia | Horário|     Aula |   Laboratório
:---:|:---:|:---:|:---:|:---:
 5  | seg | 19h30m    | *** |
 7  | qua | 19h30m    | *** |
10  | sáb | 10h       |     | ***
12  | seg | 19h30m    | *** |
14  | qua | 19h30m    | *** |
17  | sáb | 10h       |     | ***
19  | seg | 19h30m    | *** |
21  | qua | 19h30m    | *** |
24  | sáb | 10h       |     | ***
26  | seg | 19h30m    | *** |
28  | qua | 19h30m    | *** |

Outubro

Data| Dia | Horário|     Aula |   Laboratório
:---:|:---:|:---:|:---:|:---:
 1  | sáb | 10h       |     | ***
 3  | seg | 19h30m    | *** |
 5  | qua | 19h30m    | *** |
 8  | sáb | 10h       |     | ***
10  | seg | 19h30m    | *** |
12  | qua | 19h30m    | *** |
15  | sáb | 10h       |     | ***
17  | seg | 19h30m    | *** |
19  | qua | 19h30m    | *** |
22  | sáb | 10h       |     | ***

-------
## calendário
Setembro

Seg  | Ter | Qua | Qui | Sex | Sáb
:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
 [5] |  .  |  [7] | .  |  .  | [[10]]
[12] |  .  | [14] | .  |  .  | [[17]]
[19] |  .  | [21] | .  |  .  | [[24]]
[26] |  .  | [28] | .  |  .  |

Outubro

Seg  | Ter | Qua | Qui | Sex | Sáb
:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
  .  |  .  |   .  | .  |  .  |  [[1]]
 [3] |  .  |  [5] | .  |  .  |  [[8]]
[10] |  .  | [12] | .  |  .  | [[15]]
[17] |  .  | [19] | .  |  .  | [[22]]

-------

```
[aula]
[[Laboratório]]
```

## Custo e condições

- R$ 420,00 via pix ou parcelado no cartão de crédito via pagseguro.
**(Meninas tem 30% de desconto)**

Obs.: O número de parcelas você pode escolher junto a sua operadora de cartão de crédito.

Pix:
kretcheu@gmail.com

Links de pagamento do PagSeguro:

- **com 10% de desconto para inscrições em Agosto.**
https://pag.ae/7YxDhsosM

- Sem desconto.
https://pag.ae/7YngP3cg7

- com 30% de desconto para mulheres:
https://pag.ae/7YngQvy2N

- com 20% de desconto para duplas
https://pag.ae/7YngSJUzs

- com 20% de desconto para alunos de cursos anteriores:
https://pag.ae/7YnBZkv11

## Contato
Qualquer dúvida entre em contato:

- e-mail: kretcheu@gmail.com
- Telegram: @kretcheu

